{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052834",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주 충효동 왕버들 군"
    },
    "text": "国立山林科学院の測定によって大きな柳の木の三本の樹齢は430年と推定され、これは2012年を基準にしたものだ。マルバヤナギが植えられたものは1500年代末として知られてあったが、当時植えられたものは村を保護するため、ビボリムで作られたものだった。ところがこれらの木は、義兵の将軍、郭再祐と金徳齢(キム・ドクリョン)のキニョムモクに植えられたという話もある。しかし、独立前に梅の木と違う大きな柳の木の一本は乾き、1970年代に道路を拡大し、松と他の大きな柳の木の一本も切ってしまったのに大きな柳の木の三本だけ残っている。この三本は南北方向に一列に立っており、木1と木2の距離は約5m、木2と木3の距離は約10mほどだ。木の大きさは高さ8~13m、ヒュンコの周り6.95~8.35m、根元周り7.2~8.9m、スグヮンポクは東西に13.4~24m、南北に17.7~26.6mで多様だ。このマルバヤナギは天然記念物に指定されており、大きさと首領の面で'清道ドクチョンリトルワン柳'と'青松管理のヤナギの木'より優越している。また、マルバヤナギの受刑と守勢が美しくて良好で、生物学的価値がある。そして長い間村のサンジンモクとされ、関連由来と逸話が伝わっている。このことからマルバヤナギは、歴史的・文化的価値が高い。2012年10月5日に天然記念物に指定されており、指定面積は2,469平方メートルだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この柳の木の樹齢はいくつですか？",
            "answer": "この柳の木の樹齢は430年です。"
        },
        {
            "question": "このマルバヤナギはいつ植えられましたか？",
            "answer": "このマルバヤナギは1500年代末に植えられました。"
        },
        {
            "question": "この柳の木は何のために植えられたのですか？",
            "answer": "この柳の木は村を保護するために植えられました。"
        },
        {
            "question": "この柳の木は誰によって植えられたと言われていますか？",
            "answer": "この柳の木は義兵の将軍、郭再祐と金徳齢(キム・ドクリョン)のキニョムモクに植えられたと言われています。"
        },
        {
            "question": "なぜ他の柳の木が切られてしまったのに、この三本の柳の木だけが残っているのですか？",
            "answer": "他の柳の木が切られた理由は、道路拡張のためでしたが、この三本の柳の木だけが残された理由は明確ではありません。"
        },
        {
            "question": "このマルバヤナギはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "このマルバヤナギは高さ8~13m、ヒュンコの周り6.95~8.35m、根元周り7.2~8.9m、スグヮンポクは東西に13.4~24m、南北に17.7~26.6mという多様な大きさを持っています。"
        },
        {
            "question": "なぜこのマルバヤナギは天然記念物に指定されているのですか？",
            "answer": "このマルバヤナギはその大きさと美しい姿、そして歴史的・文化的な価値があるため、天然記念物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "いつこのマルバヤナギは天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "このマルバヤナギは2012年10月5日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このマルバヤナギにはどんな由来や逸話が伝わっていますか？",
            "answer": "このマルバヤナギには村のサンジンモクとされ、関連する由来や逸話が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "このマルバヤナギの指定面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "このマルバヤナギの指定面積は2,469平方メートルです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 496
    }
}